李嘉誠斥6.6億元增持長實及長和

早前環球股市大跌，「超人」李嘉誠出手連日增持長和(001)及長實集團(1113)。披露權益顯示，李嘉誠旗下基金會於上周五(20日)至周三(25日，分別以平均價每股38.4493元、36.0731元、36.6541元，以及38.3963元，合共購入超過1660萬股長實股份，涉及資金約6.2億元，基金會持股由33.93%，升至34.38%。

李嘉誠於上周五(20日)及本周一(23日)亦分別以平均價每股48.0596元及46.4832元，共增持85萬股長和，涉資約4030萬元。長和執董兼聯席董事總經理霍建寧及上周五及執行董事兼公司秘書施熙德，同樣在該兩日增持長和股份。連同購入長實股份，李嘉誠4日內合共斥資逾6.6億元購入系內股份。

長和今日收報50.15元，升0.3%；長實收報39.05元，升0.26%。

誠哥來了我帶路
長和系上啊

依家上返50

誠哥出手了

誠哥為左保住個仔
一定會幫手托住股價

1038 呢？

長和唔係有75%長建咩？
如果再增持咪全面收購

不過誠哥今次都係增持長實多過長和
長和重組後都係增持過一兩次

隻775聽日應該上一蚊

仔呀, 老豆比幾蚊6.6你同我吉串魚蛋返黎食
D奴隸獸搵個幾仙都要一世, 買粒塵埃就冇左, 你同rich茶唔好學佢地呀

誠仔

睇黎真係好唔掂

長和買得幾千萬

市場無人買 得誠哥獨力難撐
長和準備去返$25

對佢黎講等如去街市買餸啫

feel 到私有化既味道

點樣解讀到唔掂

Good news

大獲啦

誠哥獨力難撐

佢明顯覺得平去增持啦

點解咁講誠哥兩隻野都係得3X%喔
要私有化應該要好多錢

增持唔係應該係好消息咩

唔吹到係壞消息 聽日點跟誠哥一齊上船

唔會一時三刻既
但佢地係咁收集 收到咁上下就可以私有 誠仔手上兩隻股
攞一隻食左另一隻 食佢個隻咪用公司錢俾 食完再拆骨被食個隻 賣左啲無咩用既資產 咁咪可以將.03變做1 賺返曬

電能呢

2019年12月8日
地產發展商的派息比率較高且較為穩定，香港首富李嘉誠每年亦可獲不俗的股息收入。以李嘉誠分別在長和（00001）、長實（01113）持股11.6億股和12.3億股計算，本年內兩股合共宣派股息分別為3.17元、1.95元，亦即李嘉誠年內約有60.8億元股息進賬。

個少少錢

升咁多？

李嘉誠旗下長江生命科技 供應檢測試劑盒 加快確認懷疑個案

李嘉誠旗下長江生命科技（775）指出，因應香港當前之新型冠狀病毒（COVID-19）疫情，擴大檢測規模的需求迫在眉睫，集團宣佈已與新加坡科技研究院（Agency for Science, Technology and Research「A*Star」）簽訂許可協議，在香港以至全球分銷以CoV-2冠狀病毒（SARS-CoV-2）逆轉錄聚合酶鏈式反應（Reverse Transcriptase Polymerase Chain Reaction「RT-PCR」）進行COVID-19測試的檢測試劑盒。

相關新聞：【武漢肺炎】蕭條夜笙歌！夜總會性感女戴口罩復工 1蚊買檢測報告突破防疫關卡

長江生命科技指，根據專家過往對嚴重急性呼吸系統綜合症（SARS-CoV）及其他人類冠狀病毒的研究經驗，同時針對趨向不會出現突變之病毒基因組合，該檢測試劑盒可提供高度的靈敏度和準確性。產品專為檢測SARS-CoV-2 RNA病毒踪影而設計，有關測試未顯示與SARS-CoV、中東呼吸綜合症（MERS-CoV）及流感等密切相關的呼吸道病毒出現任何交叉反應。

該檢測試劑盒由A*Star及陳篤生醫院（Tan Tock Seng Hospital）共同研發，並已取得新加坡衛生科學局之臨時認可於當地使用。自2020年2月以來，該試劑盒已獲新加坡當地六家公立醫院及一家私立醫療集團採用。

相關新聞：【武漢肺炎】華女不滿悉尼診所稱「武漢肺炎」 舌戰職員：賺我們錢不要那副嘴臉

長江生命科技副總裁及科學總監杜健明醫生表示，該項由A*Star及陳篤生醫院共同研發之檢測試劑盒是一項適時選擇，有助加快對香港趨增懷疑個案進行COVID-19檢測。產品已獲新加坡醫院採用，為一項可即時應用的認可技術。測試結果可於2至4小時內提供，「該檢測試劑盒能確保更多公私型醫療機構和實驗室進行測試，從而令患者得以迅速隔離及接受治療。」

長江生命科技副總裁及營運總監余英才補充，檢測試劑盒引進香港正好響應港府進行更多COVID-19檢測之措施。作為A*Star檢測試劑盒的全球分銷商，首要任務是優先在香港供應該檢測產品。

唔會掛放棄兩間藍籌

要升差唔多3成。
但呢隻野個價好軟，成日向下

神解讀

幫補下投資未來科技啲零用錢

生意人最緊要搵錢

上年十一月升300%
創新醫藥股

誠哥：信念

希望唔好啦
連長和長實都唔玩
恆指真係沒落啦

恆指遲早變港版A股

依家都係啦屌
騰訊內銀遲d仲有阿里美團

樓主借個位黎pin可以嗎

要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡

跟誠哥實冇死

長實值錢野多過長和

為私有化做準備

當年合唔到6 仔都冇好日子過

即係過左撈底時間

今次真係跟誠哥搵食

其實都預左佢公佈完業績都會出手
之前長實去到5x蚊佢都會增持

而家落到3字頭 點會唔出手

收股息都60億

咁馬化驣多次減持騰訊係咪因為賺夠益大家

因為知道市場要貨，放出手上貨，比散戶推高股價

沽貨=推高股價

神操作

膠？

最後贏嘅都係誠哥

lm

因為

佢去到呢個位 要點先可以投資失誤敗撚左份身家

跟連登 put dis 玩 sqqq

跟呂麗君買債

災多幾次誠哥都未有事

+x出手同廢老巴一樣有加持作用，就算買同一樣野成件事會唔同晒

跟連登一齊笑尻tesla

李超人英國都要蝕到仆晒街
力場敵不過肺炎？

暫時性姐始終都要用電、上網
英國都唔少人用3UK，同其他電訊商比3UK都幾快
同埋Superdrug業務應該唔錯，大把英國人去買酒精消毒同埋OTC drug

之前有報道話誠哥身家大縮水，
其實相反增持好時機
Cash佢有，點會呢個時間拋售

而家都已經1.1

冇撚有錯

唔知今日升到去幾多呢？

同我地比較返 等於攞咗超過一個月糧去買股票㗎啦

停埋牌 開返2蚊見

睇下開大定開細
呢隻股好癲

真係未見過誠哥會睇錯
QE 股會升 增持過幾年放
必勝

散紙嚟啫